 [
    {
        "id":1,
         "question": "Ile wynosi 2+2 ?",
         "answers": [4,2,6,1],
         "correctAnswer": "4"
    },
    {
        "id":2,
         "question": "Jaka jest stolica Polski?",
         "answers": ["Kraków","Tarnów","Warszawa","Gdańsk"],
         "correctAnswer": "Warszawa"
    },
    {
        "id":3,
         "question": "Najdłuższa rzeka w Polsce to ...",
         "answers": ["Warta","Odra","Bug","Wisła"],
         "correctAnswer": "Wisła"
    },
    {
        "id":4,
         "question": "Ile stanów ma USA?",
         "answers": [51,10,0,120],
         "correctAnswer": "51"
    },
    {
        "id":5,
         "question": "Jak miał na imię główny bohater serialu Wikingowie?",
         "answers": ["Ragnar","Horik","Lagherta","Floki"],
         "correctAnswer": "Ragnar"
    },
    {
        "id":6,
         "question": "Ile w Polsce jest województw ?",
         "answers": [12,16,44,67],
         "correctAnswer": 16
    },
    {
        "id":7,
         "question": "Co to jest nic?",
         "answers": ["to poprostu nic","a co to nic","no nic","Pól litra na dwoch"],
         "correctAnswer": "Pól litra na dwoch"
    },
    {
        "id":8,
         "question": "Kto jest mistrzem tego samego oręża, w jakim specjalizowała się mitologiczna Artemida?",
         "answers": ["Zorro","Legolas","Don Kichot","Longinus Podbipięta"],
         "correctAnswer": "Legolas"
    },
    {
        "id":9,
         "question": "Likier maraskino produkuje się z maraski, czyli odmiany:",
         "answers": ["Wiśni", "Jabłoni","Figi","Gruszy"],
         "correctAnswer": "Wiśni"
    },
    {
        "id":10,
         "question": "Skąd pochodził Conan Barbarzyńca?",
         "answers": ["Z Rivi","Z Mordoru" , "Z oz" , "Z Cimmerri"],
         "correctAnswer": "Z Cimmerri"
    }
]